@inproceedings{Caubriere-Tomashenko-Esteve-Laurent-Morin:TALN:2019,
    author = "Caubri\`ere, Antoine and Tomashenko, Natalia and Est\`eve, Yannick and Laurent, Antoine and Morin, Emmanuel",
    title = "Curriculum d'apprentissage : reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees pour l'extraction de concepts s\'emantiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "85-98",
    note = "Curriculum learning : named entity recognition for semantic concept extraction",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons une approche de bout en bout d'extraction de concepts s\'emantiques de la parole. En particulier, nous mettons en avant l'apport d'une cha{\^\i}ne d'apprentissage successif pilot\'ee par une strat\'egie de curriculum d'apprentissage. Dans la cha{\^\i}ne d'apprentissage mise en place, nous exploitons des donn\'ees fran\c{c}aises annot\'ees en entit\'es nomm\'ees que nous supposons \^etre des concepts plus g\'en\'eriques que les concepts s\'emantiques li\'es \`a une application informatique sp\'ecifique. Dans cette \'etude, il s'agit d'extraire des concepts s\'emantiques dans le cadre de la t\^ache MEDIA. Pour renforcer le syst\`eme propos\'e, nous exploitons aussi des strat\'egies d'augmentation de donn\'ees, un mod\`ele de langage 5-gramme, ainsi qu'un mode \'etoile aidant le syst\`eme \`a se concentrer sur les concepts et leurs valeurs lors de l'apprentissage. Les r\'esultats montrent un int\'er\^et \`a l'utilisation des donn\'ees d'entit\'es nomm\'ees, permettant un gain relatif allant jusqu'\`a 6,5 \\%.",
    keywords = "Curriculum d'apprentissage, transfert d'apprentissage, bout en bout, extraction de concepts s\'emantiques, entit\'es nomm\'ees.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/42.pdf"
}
